東鐵線出軌事故完成調查 沒有發現任何外來障礙物

去年9月東鐵綫紅磡站附近的列車出軌事故，港鐵經已完成調查，報告指出事發前大約一個半月，出軌位置曾更換兩條木材軌枕為合成軌枕，令列車駛過時產生的橫向力集中在新換軌枕的支撐組件上，令軌枕的螺絲釘斷裂，兩條鋼軌之間的距離增加，造成出軌事故。

報告同時指出，列車及訊號系統當時運作正常，不是導致出軌的原因，亦沒有發現任何外來障礙物，而現場發現的斷裂鋼軌，是列車出軌後所造成的損毀。

事後有內地媒體及網民隨即「砌生豬肉」，誣衊臆測是「黑衣暴徒」所為，而運輸及房屋局局長陳帆，回應事件是否涉及示威活動時亦不置可否，稱不排除任何可能性，被轟助謠言滋長。被轟助謠言滋長。事隔3個多月，機電工程署署長薛永恒表示，署方已排除事故是外物或惡意破壞所致，並確認是鐵路設施本身問題，目前正審視列車出軌意外，是否涉及人為疏忽和制度問題。

Push

港鐵車務總監劉天成出席電台節目時指出，港鐵東鐵線列車周二早上發生出軌事故，列車移離出事現場後，路軌上未發現明顯外來物，但仍不排除意外因為外來物所致，仍需檢查出事列車車底等。

可以一人一信向證監會投訴，當日有人以誤導言論，去影響黨鐵在事發後的股價

中国野，唔出奇